{
    "question": "Jiwa, semangat, dan nilai-nilai kejuangan bangsa    Indonesia tidak lahir seketika, tetapi merupakan\r\nproses perkembangan sejarah dari zaman ke zaman.\r\nUntuk memperoleh gambaran tentang nilai-nilai\r\n45 yang berkembang setiap zamannya diadakan\r\nperiodisasi. Uraikanlah periodisasi perjuangan\r\nbangsa Indonesia dari sebelum merdeka sampai\r\nsekarang!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam buku Pengantar Ilmu Sejarah (2005) karya Kuntowijoyo, periodisasi dalam sejarah bertujuan untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p>Periodisasi Sejarah Indonesia berawal dari zaman Praaksara hingga pasca reformasi. Berikut periodisasi Sejarah Indonesia:</p><p></p><p>\u2022Indonesia masa Praakasara</p><p></p><p>Sejarah masa Praaksara di Indonesia berawal dari kehidupan manusia purba di Indonesia hingga sekitar abad ke-5 Masehi.</p><p></p><p>Pada periode ini, rekonstruksi sejarah berfokus pada pemaparan pola hidup dan kebudayaan manusia purba di Indonesia.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-dari-departemen-luar-negeri-437",
            "question": "Jelaskan fungsi dari Departemen Luar Negeri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri.<br>2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri.<br>3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban. 1)perumusan, penetapan, dan pelaksanaan kebijakan di bidang politik dan hubungan luar negeri. 2)pengelolaan barang milik/kekayaan negara yang menjadi tanggung jawab Kementerian Luar Negeri. 3)pengawasan atas pelaksanaan tugas di lingkungan Kementerian Luar Negeri.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dari-pembebanan-hak-tanggungan-jelaskan-732",
            "question": "Apa tujuan dari pembebanan Hak Tanggungan? Jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>emberian Hak Tanggungan adalah sebagai jaminan pelunasan hutang debitor kepada kreditor sehubungan dengan perjanjian pinjaman/kredit yang bersangkutan</p><p></p><p></p><p># maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku juga gak tau \u0f3c;\u00b4\u0f0e\u0eb6 \u06dd \u0f0e\u0eb6\u0f3d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mengemas-mentega-margarin-daging-kopi-dan-gula-biasanya-364",
            "question": "Untuk mengemas mentega, margarin,    daging, kopi, dan gula biasanya\r\nmenggunakan....\r\na. Kertas greaseproof\r\nb. Kertas glassine\r\nc. Kertas kraft\r\nd. Kertas minyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>~D.~<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>k</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>&gt;</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-arti-bhineka-tunggal-ika-955",
            "question": "Apa itu arti bhineka tunggal ika\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semboyan Bhinneka Tunggal Ika berarti berbeda-beda tetap satu. ... Semboyan ini menggambarkan persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia yang memiliki keberagaman suku bangsa, budaya, bahasa daerah, agama dan kepercayaan ras maupun merawat Bhinneka Tunggal Ika</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban :</h2><h3>\u201cBerbeda-beda tetapi tetap satu jua\u201d</h3><p></p><h2>Penjelasan :</h2><h3>Arti bhineka tunggal Ika adalah berbeda-beda tetapi tetap satu jua.</h3><p></p><h2>Semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kalian-lakukan-untuk-memajukan-pembangunan-daerah-sendir-229",
            "question": "Apa yang kalian lakukan untuk memajukan pembangunan daerah sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Dengan melestarikan daerah sendiri untuk memajukan pembangunan</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-dua-ciri-pokok-yang-ter-239",
            "question": "dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada dua ciri pokok yang terkandung antara lain ketangguhan dan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya keuletan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-masalah-rendahnya-nasionalisme-dikalangan-remaja-harus-di-949",
            "question": "mengapa masalah rendahnya nasionalisme dikalangan remaja harus ditangani pemerintah dan haruskah seseorang bertanggung jawab memecahkan masalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena rasa nasionalisme merupakan sebuah percerminan dari rasa cinta masyarakat kepada negaranya, dengan demikian, suatu masyarakat yang mempunyai nasionalisme tinggi akan tetap setia kepada negaranya dan menjadikan negara tersebut mempunyai ketahanan yang baik menghadapi segala masalah.</p><p>Ya, karena rasa nasionalisme timbul karena kesadaran masing-masing individu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-atau-tindakan-yang-dapat-merusak-persatuan-da-297",
            "question": "Sebutkan tiga sikap atau tindakan yang dapat merusak persatuan dan kesatuan di sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mengerjakan tugas sekolah...</p><p>menghina teman..</p><p>berteman dengan cara memilih teman.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan jadikan yang tercerdas ya...</p><p>jangan lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sikap sombong,mau menang sendiri,saling mengejek satu sama lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu jangan lupa like</p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}